@Book{taurion:2009,
  author = {C\'{e}zar Taurion},
  title = {Cloud Computing: Computa\c{c}\~{a}o em nuvem},
  publisher = {Brasport},
  year = {2009}
}

@Book{Bourke:2001,
  author = {Tony Bourke},
  title = {Server Load Balancing},
  publisher = {OReilly e Associates, inc},
  year = {2001}
}

@Article{informedica:1994,
  author = {Inform\'{e}dica},
  title = {Revista de inform\'{a}tica para m\'{e}dicos},
  journal = {Inform\'{e}dica},
  volume = {8},
  number = {10},
  pages = {12},
  year = {1994}
}


@thesis{Boufleur:2013,
  author = {Rafael Boufleur},
  title = {Otimiza\c{c}\~{a}o de performance de Sistemas Web atrav\'{e}s de t\'{e}cnicas de clusteriza\c{c}\~{a}o - Monografia de curso - CTISM - UFSM},
  type = { },
  institution = {CTISM - Universidade Federal de Santa Maria},
  year = {2013}
}

@thesis{Barbosa:2010,
  author = {Fernando P. {Barbosa} and Andrea S. Char\~{a}o},
  title = {Grid Computing e Cloud Computing - Uma Rela\c{c}\~{a}o de Diferen\c{c}as, Semelhan\c{c}as, Aplicabilidade e Possibilidades de Coopera\c{c}\~{a}o entre os dois Paradigmas},
  type = { },
  institution = {UFSM - Universidade Federal de Santa Maria},
  year = {2010}
}

@thesis{Nobrega:2013,
  author = {Pablo Bruno de {Moura N\'{o}brega}},
  title = {Proposta de um ambiente de alta disponibilidade para sistemas Java Web usando computa\c{c}\~{a}o em nuvem},
  type = { },
  institution = {IFCE - Universidade Estadual do Cear\'{a}},
  year = {2013}
}

@thesis{Cordeiro:2013,
  author = {Daniel Cordeiro},
  title = {Introdu\c{c}\~{a}o a Computa\c{c}\~{a}o em Nuvem - Conceitos te\'{o}ricos e pr\'{a}ticos, evolu\c{c}\~{a}o e novas possibilidades},
  type = { },
  institution = {USP - Universidade de S\~{a}o Paulo},
  year = {2013}
}

@online{Roger:2012,
author = {Pedro Roger},
title = {Implementando um sistema balanceador de carga HTTP com alta disponibilidade utilizando Nginx como proxy reverso, sincroniza\c{c}\~{a}o rsync, compartilhamento de sess\~{o}es PHP e SSL},
year = {2012},
url = {http://www.proger.eti.br/2012/01/implementando-um-sistema-balanceador-de-carga-http-com-alta-disponibilidade-utilizando-nginx-como-proxy-reverso-sincronizacao-rsync-compartilhamento-de-sessoes-php-e-ssl/},
}

@online{Gartner:2013,
author = {Gartner},
title = {Gartner Says Cloud Office Systems Total 8 Percent of the Overall Office Market and Will Rise to 33 Percent by 2017},
year = {2013},
url = {http://www.gartner.com/newsroom/id/2514915},
}

@online{CETIC:2014,
author = {CETIC},
title = {Cetic.br divulga dados sobre provedores de Internet e uso das TIC por empresas brasileiras},
year = {2014},
url = {http://cetic.br/noticia/cetic-br-divulga-dados-sobre-provedores-de-internet-e-uso-das-tic-por-empresas-brasileiras},
}

@online{NIST:2011,
author = {NIST},
title = {The NIST Definition of Cloud Computing - Recommendations of the National Institute
of Standards and Technology},
year = {2011},
url = {http://csrc.nist.gov/publications/nistpubs/800-145/SP800-145.pdf},
}

@online{COMPUTERWORLD:2010,
author = {Computer World},
title = {11 categorias de cloud computing. http://computerworld.com.br/tecnologia/2010/03/03/11-categorias-de-cloud-computing},
year = {2010},
url = {http://computerworld.com.br/tecnologia/2010/03/03/11-categorias-de-cloud-computing},
}

@INCOLLECTION{Araujo:2003,
  author = {Regina Borges Ara\'{u}jo},
  title = {Computa\c{c}\~{a}o Ub\'{i}qua: Princ\'{i}pios, Tecnologias e Desafios},
  booktitle = {Computa\c{c}\~{a}o Ub\'{i}qua: Princ\'{i}pios, Tecnologias e Desafios},
  publisher = {SBC},
  year = {2003},
  volume = {1},
  pages = {1-71},
  edition = {1},
  owner = {alexandrezamberlam},
  timestamp = {2012.08.05}
}

@INCOLLECTION{MELO:2011,
  author = {C\'{a}ssio A. Melo and Daniel F. Arcoverde and \'{E}frem R. A. Moraes and Jo\~{a}o H. C. Pimentel and Rodrigo Q. Freitas},
  title = {Software como Servi\c{c}o: Um Modelo de Neg\'{a}cio Emergente},
  booktitle = {Centro de Inform\'{a}tica},
  publisher = {UFPE},
  year = {2011},
  volume = {1},
  pages = {5},
  edition = {1},
  owner = {jhcp},
}

@thesis{Cipriani:2009,
  author = {Ot\'{a}vio Nery Cipriani},
  title = {Replica\c{c}\~{a}o de bases de dados Postgresql utilizando PGCluster},
  type = { },
  institution = {UFLA - Universidade Federal de Lavras},
  year = {2009}
}